export const questionsQhi = [
  {
    question: "Qual foi o impacto da Revolução Industrial na sociedade do século XIX?",
    options: [
      "Aumento das colônias europeias",
      "Mudança para uma economia baseada em máquinas e indústrias",
      "Expansão dos impérios coloniais africanos",
      "Diminuição da população urbana"
    ],
    answer: "Mudança para uma economia baseada em máquinas e indústrias"
  },
  {
    question: "Qual foi a principal causa da Guerra Civil Americana?",
    options: [
      "Diferenças econômicas entre o Norte e o Sul",
      "Expansão territorial para o Oeste",
      "Abolição da escravidão",
      "Conflitos com as potências europeias"
    ],
    answer: "Diferenças econômicas entre o Norte e o Sul"
  },
  {
    question: "Quem foi o líder do movimento de independência da Índia?",
    options: [
      "Jawaharlal Nehru",
      "Mahatma Gandhi",
      "Bhagat Singh",
      "Subhas Chandra Bose"
    ],
    answer: "Mahatma Gandhi"
  },
  {
    question: "Em que ano foi assinada a Constituição Brasileira de 1988?",
    options: [
      "1985",
      "1986",
      "1988",
      "1990"
    ],
    answer: "1988"
  },
  {
    question: "Qual foi a importância do Tratado de Tordesilhas para o Brasil?",
    options: [
      "Dividiu o território brasileiro com os espanhóis",
      "Estabeleceu a independência do Brasil",
      "Criou as primeiras leis de imigração",
      "Definiu a área de exploração entre Portugal e Espanha"
    ],
    answer: "Definiu a área de exploração entre Portugal e Espanha"
  },
  {
    question: "Quem foi o imperador do Brasil durante o período conhecido como o Império do Brasil?",
    options: [
      "Dom Pedro II",
      "Dom João VI",
      "Dom Pedro I",
      "Dom Manuel II"
    ],
    answer: "Dom Pedro II"
  },
  {
    question: "Qual evento marcou o início da Primeira Guerra Mundial?",
    options: [
      "O assassinato do Arquiduque Francisco Ferdinando",
      "A invasão da Polônia pela Alemanha",
      "O Tratado de Versalhes",
      "A revolução Russa"
    ],
    answer: "O assassinato do Arquiduque Francisco Ferdinando"
  },
  {
    question: "Qual foi o principal resultado da Conferência de Berlim de 1884-1885?",
    options: [
      "A criação da Liga das Nações",
      "A divisão da África entre potências europeias",
      "O início da Primeira Guerra Mundial",
      "A independência dos países africanos"
    ],
    answer: "A divisão da África entre potências europeias"
  },
  {
    question: "Quem foi o líder da Revolução Russa de 1917?",
    options: [
      "Leon Trotsky",
      "Vladimir Lenin",
      "Joseph Stalin",
      "Nikita Khrushchev"
    ],
    answer: "Vladimir Lenin"
  },
  {
    question: "Qual foi o principal objetivo do movimento pelos Direitos Civis nos Estados Unidos na década de 1960?",
    options: [
      "Desenvolvimento econômico",
      "Integração racial e igualdade de direitos",
      "Expansão territorial",
      "Reforma do sistema de saúde"
    ],
    answer: "Integração racial e igualdade de direitos"
  }
];
